大學自修返calculus

中學冇讀M1/M2
我個科用要少少calculus
結果1個sem(3個月)就學哂
中學讀洗咩學3年呀

肯定學哂？

中學不嬲on9 講真 課餘時間自修 中學數一年讀哂啦

全部dse elective上到大學都係一個sem教晒嫁啦

你只係識答題，即係運算
calculus 係一個思考方法
你確定三個月了解晒 vector calculus, complex analysis, 之類？

我都覺
其實識計數冇乜咁了不起
識prove,精通哂果D先勁

其實數嘅野中學有冇讀都冇乜影響。冇讀勤力少少做數其實都會靚grade，反而如果中學冇讀phy，大學讀engine／science就真係死得。 仲記得我上個sem望住D notes，D concepts睇落好似明，但其實根本就唔明，唔識計

學晒定識晒？ 兩件事。

你真係識哂m1既stat同m2既代數

3個月識計calculus好把砲喎
咁鐘意比 做大學生真係曬左你
做港豬啦
dse雞務求精通個calculus
你學左3個月識計以為自己好撚勁

咁我是但出條數你係咪都識做？

學海無涯

連登integration bee

Multivariate Calculus
Vector Calculus
Stochastic Calculus

以上既野聽過未阿小朋友

痴撚線題目

算啦 大把人讀數係記得計法就話識
其實根本乜都冇學過
Concept？唔識。點解係咁？唔識。條式點黎？唔識。
咁樣根本唔叫學野 冇知識可言

戇㞗有乜嘢好比
人大咗學習能力自然高咗㗎啦
你不如返小學串啲小學雞話一個星期溫得晒佢哋咁多科好冇
噉都可以攞來打飛機

POLY AMA夠膽出而D 99%人炒哂

poly定位 都唔係學術型啦

呢d 留番研究型

做到一題都算勁

好似以前AL puremath

真係好on9，poly ama根本冇得同三大or city比

個department有名你叫Applied Math

代式game

中學冇 pure個底 冇乜影響？

你邊間u讀咩科？

Integrate sin(x^2) dx
唔識 你幫我計

你係咪自以為學晒咋
中學好多科大學都有專登開班，比啲中學未讀過既人讀
我都讀過
但問人拎返中學書黎溫發覺cut走左唔少野，好多野都skip晒

DSE M2 calculus 只係中學其中一年嘅課程
睇書自修其實一個月就識
但你用三個月
仲有大學calculus 課程係教你點prove 點用
有分Multivariable Calculus
你估你三個月識晒calculus？

Agger
我中學冇讀M2,自學兩個月拎4.
你要兩個月由0開始讀拎5/5*/5**就好難

M2只係大學yr1的入門.你仲未學partial derivative/ode/taylor series...
Multivariable cal已經係yr2 level

中學calculus已經係唔難

正常黎講calculus 1應該要教precise definition of limit

但好奇怪香港既single variable calculus課程都冇講呢個topic

點知原來70年代既al pure math係有教既 後來先cut左

D數理課程左cut右cut仲開黎做乜? 索性一開波就automatically pass算啦

UST EE 連electromagnetics都唔係必修 冇讀過呢科都唔知仲算唔算讀過EE

有幾科應該唔得
Visual Arts
Music
一個sem好難追

你咁講 phy chem bio d 低能野夠唔應該讀三年啦

仆街岩岩讀完一個sem phy而家已經開始讀乜柒Gauss's Surface /moment
明明係8月尾我連F=ma都唔知
連fundamental therorem of calculus都唔識
真係痴撚線

邊間U先

啱呀M1M2唔係正式既選修科，唔係間間大學科科都計，
要讀既野少過普通選修科好多，
我中學嗰時讀係用數學堂既時間黎教既，其他班淨係學數學我地就要用同樣時間學晒兩科，但都冇咩問題，
兩個月如果齋溫M2，仲要係自修唔洗上堂，淨係拎4冇咩問題，
不過樓主肯定好多野都冇學，出去考頂盡得4，可能3都有啲勉強

識d natural log未架樓豬

唔自爆啦
應該冇乜傻仔好似我咁中學冇讀phy去自殺

你讀大學呀嘛
你用大學角度睇中學課程 一定覺得中學易架喎
正如班phd大陸佬 完全理解唔到點解degree仔會讀到自殺

i know that feel bro 仲要走去學人讀mech..

呢到有一個
physics真係好難

not really.. 可能我廢， 但而家睇番 pure math出得難個d都仲係覺得好難做， 唔好話大學書入面個d 2粒星/3粒星題目， 教授有心要殺人真係可以殺剩神人同nds

e&m讀黎都冇撚用啦,香港讀依d都搵唔到工,讀semicon,ic design,embedded system好過啦
利申:ust ee e&m A+,concentration係optical communication,到依家仲失緊業

巴打冇諗過讀pg

有 但唔知讀乜好

其實還好
雖然難但愈讀愈鍾意
開sem個時求個D然後打算讀IT科
但讀讀下就開始覺得有phys既engg先係真engg
巴打yr幾？

已經唔係講緊有冇用同讀咩track既問題

讀電子都唔使必修電磁學會唔會過份左少少？

電子有好多area架嘛,唔係個個都要e&m知識 基本野讀signal,electronic circuit,computer organization同digital logic咪夠

中學冇讀phy走去讀engine

香港電子................
最好果D咪讀上去跟住係大學教書.....

香港電子窄到仆街,黎黎去去得ic同embedded system design,一係就轉去做it狗

我地教電子果D lecturer都叫人唔好入電子

同意阿，我大學先開始對phy/數有興趣，雖然兩樣都好難，但我好享受學習嘅過程 我其實本身都係想讀IT科，出來都係打算做sofrware，但讀書都係讀engine開心D，每次學到D新concept都覺得好有成功感，對知識越來越有好奇心。中學個陣從未試過

me yr 1

你讀Computer Engineering既話就冇錯既

反正我冇乜見過外國有學校讀EE係唔使必修電磁學
U Michigan

UIUC

你咁講semiconductor都會變咗必修,ust有個phys1114已經會讀基本e&m,當然冇咁多math同detail

電子讀電磁係基本...
至少知道下你每日用既電線裡面發生緊咩事丫
Maxwell eqs, wave eqs, waveguide呢d都唔係好過分姐

屌巴打我地exactly一樣？你邊間U？
我地交流下 我都係yr1

係香港讀電子，傻的嗎
又難讀又要乞食

有數底方便好多

我係又一城個間。。。如果你都係個間我有少少懷疑我本身係識你

有冇後悔冇入ust sci
讀math/phy又得 gpa 3.4 ddp又得 過三trans engine亦得 得左
js5100

樓主戇鳩你又陪佢鳩
你又係幾有趣嘅

我chin u

太遠

巴打 @我tg
chinuenggdog

變左電子po

利申:電子, lm 學野

遠少少就唔洗做city仔
仲可以係學術天堂讀書

依家1410好似搞到好深
我讀果陣midterm 題型同notes嘅eg完全一樣
張cheat sheet寫得好就識做
利申：都grad左做緊野

咁add tg啦巴打

入唔到我想嘅咩

中學冇 pure/ phy, 大學讀chem, 完全沒問題

chem就算啦

係咪cu先

精通?
你唔好搞笑啦
你pure math拎b就真係精通啦